癲狗系列 - 黑椒牛仔骨炒飯底

影片如下:

PART 1(醃牛仔骨同炒飯底)

PART 2 (黑椒牛仔骨)

材料:

1. 牛仔骨2塊解凍切成6舊

2. 1隻蛋炒1乜新鮮飯

牛仔骨用以下醃料醃15分鐘:

1. 生抽1.5茶匙

2. 美極1.5茶匙

3. 糖大半茶匙

4. 黑胡椒粒2茶匙打碎

5. 生粉1茶匙加1茶匙水開勻

6. 油2.5茶匙

黑椒汁材料:

1. 洋蔥半個

2. 蒜蓉1茶匙

3. 黑胡椒碎 (可加可不加, 因為本癲狗已經用左大量黑胡碎醃過D牛仔骨再拎去煎, 所以個獲D油已經有煎香過既黑胡椒味, 唔洗洗獲用番D油炒洋蔥去煮個汁, 就算唔再加黑胡椒, 都已經夠黑胡椒味. 當然, 你想重D黑胡椒味, 咁再加D黑胡椒碎煮個汁亦無妨.

4. 大半碗水

5. 新鮮辣椒1條切碎

6. 鹽半茶匙

7. 糖大半茶匙

8. 美極1湯匙

9. 李派林GAP汁1茶匙

10. 茄汁1茶匙

11. 老抽半茶匙

12. 生粉1茶匙加1茶匙水開勻

做法概述:

1. 炒飯底

2. 獲燒紅落油, 大火煎牛仔骨每邊10幾20秒

3. 反一反, 用中細火煎每邊分幾兩分鐘, 目的係要全熟. 哩D街市雪藏牛仔骨全熟穩陣D, 而且全熟都唔會唔好食.

3. 撈起牛仔骨, 用番D油開中火炒洋蔥, 如太多油就倒走少少.

4. 洋蔥炒至香, 落蒜蓉1茶匙和黑胡椒碎 (可加可不加, 黑椒汁材料個LIST有解釋到) 轉細火略炒香, 加水大半碗, 煮滾收細火.

5. 落齊以上黑椒汁材料 (5至12點), 熄火, 倒番D牛仔骨落D汁到略炒.

6.將牛仔骨連汁鋪上炒飯面, 完成

狗

嘩正喎!

弘b

狗
牛仔骨呀

狗會唔會煮埋比屋企人食

好正呀吉妹，百吃不厭

納dee

會呀

我做你屋企人呀

狗真係好叻

kai sin

死肥仔

正呀喂

好簡單，唔難

多謝支持

黑椒意粉d汁用你呢個都得？

好想食

正呀

可以呀

你個意粉都好正

屌你今舖好撚正

唔敢當
反而鍾意煮多啲中式野，但係拋鑊唔夠功力所以冇煮

haha, 淨係今舖
By the way, 多謝支持

其實唔拋都煮到，不過我貪玩

拋下可以唔洗狂兜，啲料又唔會集中晒一舊舊
我成日兜到好攰

加油，得閒玩多d就ok

正呀癲狗，做你朋友應該成日有口福

哈哈，多謝支持

係呀，正常如果塊野唔太厚應該全熟

好撚正
但我駕馭唔嚟

正

餓了

點會呢，其實唔難，調味岩就得，冇咩技巧

好吸引 希望巴打繼續出多D片

會盡力，多謝支持

癲狗曉唔曉整肉醬意粉個醬

識。。不過西餐野比較少整

睇落好似出面茶記嗰啲

哩個易煮

加隻炒蛋

職業級廚師

唔敢當

我整過一次 整多d汁加粉絲底 一大煲比屋企人一餐搞掂

一睇就知好食過樓下茶記

唸起都流口水

多謝巴打支持

啲色水好靚

剛剛樓下又係食呢個牛仔骨
不過好肥同入面有雪味

波兄

牛仔骨真係幾貴下，好多餐廳都用下價貨

巴打
下次可唔可以教西炒飯/夏門炒米

仆街啦，夜媽媽見到衣d post

炒飯底差左d

係 炒唔均勻 細火落蛋水 落飯 兜勻再大火炒比較好

有冇啲健康小小 見你啲調味料超級多

好叻 正評支持

狗巴

我試下。。。因為通常我唔食開既野就比較少整

炒飯底都炒得幾香既，因為飯底只係陪襯所以然冇俾料炒，只係落得一隻蛋炒

一隻蛋炒一乜米，好難炒到成碟金黃色。
我平時要炒飯係大火燒獲落油，熄火落蛋落飯再開中火炒，然後用大火炒，一乜米用要隻蛋炒，炒出黎好靚。不過今次個主角唔係炒飯，係牛仔骨，所以飯底炒得夠香夠好食就得，唔洗咁講究，你炒到咁靚最後俾個黑椒牛仔骨搶哂風頭，咁係多此一舉。。。

有。。等我唸下

萬兄

天使娜

如果要正式炒一碟飯，而唔係炒飯底做陪襯，我係會咁炒，以前post過，不過有d蝦碌鏡頭:

唔係講笑 粉絲底真係好食

想像到

巴打可唔可以教整茶餐廳咖哩
唔辣似葡汁嗰隻 搵極都搵唔煮法

成份應該係洋蔥，咖哩粉，椰奶，糖，鹽等。。。

雜貨鋪買咖哩膽 茶記咖哩正常唔落椰奶

我係黎支持癲狗既

多謝呀嫲支持

巴打可唔可以整焗豬飯

我都好想。。。但冇焗爐

我可能下個禮拜整

阿狗得閒整下炒丁面呀 煮意粉
呢d唔洗預備太多野既野食

炒丁麵正呀

Btw個肚腩好吸引

好。。

咁都見到肚腩